大家對於身邊有口音既大陸香港人點睇？

佢地其實係香港好耐，但有時個諗法好唔同
身邊有一個朋友係咁 唔抗拒 但好難傾到計
點睇

兩個世界的人，傾偈不了

但如果係同事 可以點唔傾

最起碼佢地肯講廣東話，
只係會針對個班自撚易為事講蝗語班仆街

垃圾會班建設派個個字正膣圓
(黐根搓 breast 勤另計)
你又同佢哋傾到計咩?

幾欣賞譚仔阿姐
起碼真係肯學

只講公事不深交

我公司都有個大陸女人，講快小小都聽唔明，ON99

對事不對人 對人堅on9 乜咁多移民咗既香港人都冇香港口音融入其他文化 有口話人冇口話自己

好多香港人呀爸呀媽都係大陸落黎

但重點係

以前啲人落黎唔會搞住本地人

會虛心 黎香港辛苦啲捱下有好日子

但宜家啲大陸人落黎係拎著數、呃綜援、衝急症搞到本地人

要分清楚

起碼肯學

疏遠嘅朋友ok

口音好閒啫 如果你只係因為口音去疏遠或者標籤人 根本就係盲反 個腦生嚟都冇乜用 大佬 香港地有幾多個本土人 呢代話反中國其實自己又咪上面移民過嚟

其實我都有少少大陸口音，例如偶然唔小心將擔讀咗做單、深讀咗做身，係香港本地出世，但父母唔係，可能因為咁由細到大都唔識分saan、saam之類嘅音，上中學朋友提醒先知，靠死記分清楚，但有時講野快依然會唔小心搞錯